想買部文書機 筆直唔超過8k 求意見

需求：打下report, 做下desktop research,有時youtube聽下歌，劇都唔煲，唔打機，唔剪片

喺大學網睇左啲款啱budget ，想問下各位意見指點下，對電腦一竅不通

Ideapad 320s (i7,13.3”, 256 gb ssd). $6999
Ideapad 330 (i7,15.6”, 128 gb ssd). $7899
Ideapad 330s (i5, AMD Radeon 535gb). $5399
Ideapad 330s (i5, NVIDIA GTX1050). $6399
Ideapad 330s (i7, 128 ssd). $6799
Ideapad 530s (i7, 256 ssd). $7199
Thinkpad T480 (i5, 128 ssd). $7599
Thinkpad x280 (i5, 256 ssd). $7799

定係買macbk air好？

ipad pro

Air

爛老母不了

出咗部xps 7900